Fixed Lambda_Calcul.v and added an example.

Lambda_Calcul.v
@@ -6,26 +6,61 @@ Inductive lambda_term : Set :=
 | abstraction : lambda_term -> lambda_term
 | application : lambda_term -> lambda_term -> lambda_term.
 
+Fixpoint br_vieux (n : nat) (t : lambda_term) (u : lambda_term) : lambda_term :=
+  match t with
+  (* variable libre *)
+  | variable x => variable x
+  (* on remplace si c'est le bon indice *)
+  | reference m =>
+       match (eq_nat_dec n m) with
+       | left _ => u
+       | _ => reference m
+       end
+  (* on passe un lambda donc on incrémente l'indice *)
+  | abstraction x => br_vieux (n + 1) x u
+  (* on passe au contexte *)
+  | (application t1 t2) => application (br_vieux n t1 u) (br_vieux n t2 u)
+  end.
+
+Notation "'var' t" := (variable t) (at level 80, right associativity).
+Notation "'ref' t" := (reference t) (at level 85, right associativity).
+Notation "'λ' t" := (abstraction t) (at level 99, right associativity).
+Notation "t 'app' u" := (application t u) (at level 79, left associativity).
+
 Inductive br : nat -> lambda_term -> lambda_term -> lambda_term -> Prop :=
 | br_variable : forall (n x : nat) (u : lambda_term),
-	br n (variable x) u (variable x)
+	br n (var x) u (var x)
 | br_reference : forall (n : nat) (t : lambda_term),
-	br n (reference n) t t
+	br n (ref n) t t
 | br_reference_2 : forall (n m : nat) (u : lambda_term),
-	n <> m -> br n (reference m) u (reference m)
+	n <> m -> br n (ref m) u (ref m)
 | br_abstraction : forall (n : nat) (t t' u : lambda_term),
-	(br n (abstraction t) u t') -> br (n + 1) t u t'
+	br (S n) t u t' -> (br n (λ t) u t')
 | br_application : forall (n : nat) (t1 t2 t1' t2' u : lambda_term),
-	br n t1 u t1' -> br n t2 u t2' -> br n (application t1 t2) u (application t1' t2').
+	br n t1 u t1' -> br n t2 u t2' -> br n (t1 app t2) u (t1' app t2').
 
 Inductive beta_reduction : lambda_term -> lambda_term -> Prop :=
 | Beta_redex : forall (t t' u : lambda_term),
-  br 0 t u t' -> beta_reduction (application (abstraction t) u) t'.
+  br 0 t u t' -> beta_reduction ((λ t) app u) t'
+| Beta_ref : forall (t : lambda_term),
+	beta_reduction t t
+| Beta_trans : forall (u t v : lambda_term),
+	beta_reduction t u -> beta_reduction u v -> beta_reduction t v
+| Beta_sym : forall (v t u : lambda_term),
+	beta_reduction t v -> beta_reduction u v -> beta_reduction t u.
 
-(* l x. x x *)
-Check abstraction (application (reference 0) (reference 0)). 
-Compute beta_reduction (abstraction (application (reference 0) (reference 0))) (application (reference 0) (reference 0)).
+Definition id := λ ref 0. (* x -> x *)
 
-(* l x. l y. l z. x z (y z) *)
-Check abstraction (abstraction (abstraction (application (reference 2) (application (reference 0) (application (reference 1) (reference 0)))))).
-Compute beta_reduction (abstraction (abstraction (application (reference 2) (application (reference 0) (application (reference 1) (reference 0)))))) (application (reference 1) (reference 0)).
+Goal forall t : lambda_term, beta_reduction (id app t) t.
+Proof.
+intros.
+apply Beta_redex.
+apply br_reference.
+Qed.
+
+Definition Y := λ (λ ((ref 1) app ((ref 0) app (ref 0))) app ((ref 1) app ((ref 0) app (ref 0)))).
+Lemma fixed_point : forall t : lambda_term, beta_reduction (Y app t) (t app (Y app t)).
+Proof.
+intros.
+apply (Beta_trans (λ (t app ((ref 0) app (ref 0))) app (t app ((ref 0) app (ref 0))))).
+apply Beta_redex. apply br_abstraction.
